[實時背包窮遊] 帶住40萬圜去南韓獨遊15天 登山+周圍遊

第一次係連登寫遊記，希望大家會鐘意。

今日我會出發去首爾，一路會沿住首爾、江原道、京畿道玩
除左一路會睇下當地城市及文化風情之外，我仲會登山玩
主要會去道峰山、雪巖山及雉岳山 仲會去體驗下 Temple Stay

我今次除左去登山之外，仲想俾自己一個考驗，
就係用HKD5000蚊玩15日，唔好屌我住聽下我講埋先

我成日都覺得去旅遊係咪真係只係得食玩訓hea？
如果可以用一個合理既價錢而我可以對一個地方的文化更理解，
學習一下其他地方既思維及想法，豐富自己的歷練，何樂而不為？

所以今次就定左自己只可以用HKD5000蚊，
睇下我自己可唔可以成功完成挑戰

首先係出發之前我已經用左近2000蚊係呢15日既住宿及機票上面
依家就準備出發去機場 雖然依家準備打風，
但我諗我應該都可以出發到

大家呢幾日係香港都要小心颱風，
留意下天文台既最新消息呀

依家要趕5點鐘機，要係屋企出發了

小弟其實有個PAGE，仲有個IG，
如果你地鐘意既話可以入去望下

Facebook Page :
Instagram :

講下我既行李

帶左2套衫褲＋1套運動服，雨衣、遮、防風外套、速乾毛巾，仲有行山杖同三腳架，保溫壺、應急藥物同少量急救用品。

其實上山最驚係落雨，落雨除左影響步速，最大影響係令溫度驟降，希望上天保佑我唔好上山遇風雨啦

其他都係基本野，因為會洗衫，所以都有帶摺疊衣架及衣夾。衣物最主要以速乾為主，除左晾衫可以快乾之外，著個陣都會通爽d

有冇去血浴求禮？

我仲去緊機場咋

有趣

岩岩到機場 我一早已經online check in左，
所以1640到閘口就ok啦

本來以為行山杖會過唔到海關，
點知又ok 我買個隻係5折款式 好短的

雖然時間好緊迫，
但因為搭UO 都係食d野先上機好

如果中途玩到唔夠錢點算

終於到左中場要登機啦
一陣到左首爾繼續live

㩒錢囉 但我都希望我可以跟到我既預算去玩

記得要屌女

韓妹 不了

好似幾有趣lm

小弟只係第2次黎韓國，第1次係釜山同濟洲，
所以我係第一次去首爾

其實我係唔識韓文，
英文我都係i go to school by bus
希望全程body language 會溝通到

過左關之後搵左陣 終於搵到APEX個車站

本來見到隔離話express train尾班車已經開左，
以為要轉方法出市區，原來對面先係

最後順利買左飛。
盛惠4250won 今日第一滴血

頭先係機場㩒左40萬won
現時現金儲備＝395,250won (500won按金)

每次買野洗左錢我都會實時更新現金仲有幾多

多謝 繼續留意呀

等你再更新

岩岩到左首爾站 但發現上唔到地鐵
依家搭緊巴士去我今晚要住落黎既汗蒸幕

現在現金儲備：394,750-14,950=379,800 won

支出明細
便利店晚餐 1,600
刮鬚刀 850
cashbee卡 2,500
cashbee增值 10,000

呢張野要2500won
其實我屋企有張 但無帶

岩岩係梨泰院落左車
成個蘭桂坊咁
但我就揹住個背包 好似入錯左次元咁

終於到左我book定左既汗蒸幕
依家已經兩點鐘
呢間係位於梨泰院既汗蒸幕叫Itaewonland

淨完身 當然要飲杯甜米釀
盛惠3,000won
現金只係淨返376,800won

抖多陣我都訓 不過要講返少少
其實我原本係16號出發 但因為山竹關係
提早左一日出發 所以臨時臨急先搵間汗蒸幕過夜
揀呢間無咩原因 就係平
係某個網買只係55蚊港紙 是但啦

大家係香港都要小心颱風，勿掉以輕心呀
我都要搵下聽日去邊好 各位早抖

P. S. 我後面有兩個韓妹係度玩溫泉蛋 笑聲好魔性
但無圖

本來諗住訓到9點幾就起身，
結果訓到11點幾

係汗蒸幕出黎，其實我今晚住既青旅就係隔離
G Gesut House Itaewon

係青旅放低左行李，就去醫一醫肚先
因為咖啡有特價，所以一氣買左3罐

飯團900won + coffee can 2200won

剩餘現金 373,700won

今日就打算去道峰山。

道峰山係首爾市內的山岳之一，主峰叫紫雲峰，海拔約739m，是我今日的目的地。

係網上見到既道峰山，奇石很多，天朗既時候更可遠眺首爾全景，是一個登山人士熱愛的郊遊地點。

咁首先我就由梨泰院站出發，到道峰山站。

cashbee 8,800-1,550=7,250won

對比起釜山地鐵，首爾地鐵看起來乾淨一點，而且遇上的大媽都算是有規矩。

我對南韓既印象不是很好，當時去釜山既時候，還以為自己身處在中國境內，令我對南韓既印象直線下降；今次再黎南韓，唔知可唔可以改變到我對南韓既印象呢？

間guesthouse外觀好似幾好

G24 711 不嬲都好中意搞2+1優惠, 獨遊要飲晒

on99 冇錢唔好撘express

我無搭express

係道峰站1號出口，就會到達道峰山山腳市場，
呢度有好多野食同埋登山用品店，
可以係呢度小頓片刻。

我頭先食左野，所以去便利店買支水就算
呢支2L既水只係1000won
現金 373,300-1,000=372,300won

沿住地圖行，好快就到達道峰山既入口

沿途既路況其實幾好，亦都唔似香港會無限樓梯。
而且佢地既路盡量都唔破壞到自然為主。

沿途風景都算唔錯架
難怪吸引咁多男女老少周末黎呢度行山

我會到左峰頂先再同大家更新

盡情暢玩

係呀 但我未check in 今晚再report

真 我依家仲有一罐係背囊
聽日早餐飲

>>首先係出發之前我已經用左近2000蚊係呢15日既住宿及機票上面

即係40萬WON唔包住宿啦

頭先講到上道峰山
一開頭既路其實幾好行，好似行香港d郊遊徑咁，
但係去到中後段開始有d難，
因為每級幅度時大時細，而且仲係上坡路，
仲有少少雨添，攪到我有少少舉步為艱。

不過慢慢上，小心d，終於俾我行到紫雲峰。

現實始終不如預期，因為大霧＋風雨，
個峰現時又封閉狀態，所以乜都睇唔到
唔緊要，人係要學識係雨中求樂，
我都係峰頂影左陣相先走

我帶住40萬圜去旅行
無話成個trip用40萬圜

係峰頂落返山其實就好快，大約只有4km，
但係落山個下遇上大雨，
令我係中間都要停停避雨

我真係落返山腳既時候已經係6點幾，
大約用左2hr既時間。

係落山個陣突然之間有d餓，
可能平時返工都會食個下午茶
出返市場個邊，見到有檔呀豬媽未收檔
即刻整3串魚糕食下先
2000won 3串 (現金373,700-2,000=371,700won)

魚糕再加埋呀豬媽個辣醬油，
其實真係幾好食，飲埋個熱湯，
頭先淋雨既涼氣已經消失哂

終於返返地鐵站，
會先去首爾站既樂天超市買返d野先

暢玩d咩 你講到咁曖昧

你想玩咩就玩咩囉

天地有正氣 上山登高最岩我

岩岩由道峰山站去首爾站
cashbee 7,250-1550+100(之前個程係1450)＝5,800won

係首爾站樂天mart 行左陣
原來都幾多香港人同中國人係度大掃貨

因為我好多時間都會係山上面，
而山上面係無野食，所以我買定左一堆口糧

TOTAL用左27,000 won
所以我既cash又再一次下降
依家淨返344, 700won

跟住我就搭車返hostel check in
呢間hostel 都幾好，
佢係包左早餐同lobby野飲，
而且房入面空間都幾大，床係新淨舒服
仲有供應毛巾同風筒，
而且佢廁所沖涼位係房，都算唔差

要行下首爾路7017好靚的

由首爾站返梨泰院
cashbee 5800-1250=4550won
睇黎聽日or後日我就要增值了

係hostel即刻沖返個涼，就出去食dinner
今晚去左一間叫시골밥상 田園之食卓

本來就想搵d韓國味重既餐廳食下
咁就黎左呢間試試佢
佢係梨泰院站2號出口行10分鐘就去到

入面既裝修都幾令人以為返左鄉下
因為都係醫下肚就叫左最簡單既田園套餐

田園套餐其實就係12款小菜＋飯＋豆腐麵豉湯
12款小菜係佢揀俾你 既，所以食到乜真係聽天尤命
不過好彩佢送上黎既小菜都幾岩我胃口
至少有我鐘意食既芽菜、菇同埋魚糕
個豆腐麵豉湯係滾哂咁上枱
第一眼以為唔辣，點知原來係辣既
不過味道都唔錯既，中規中矩啦
作為韓國傳統食物，黎體驗下都okay
呢個套餐盛惠9,000won
現金淨返344,700-9,000=335,700won

聽日我就會出發去北漢山城
後日我就會離開首爾去春川了

因為真係第一次黎首爾
如果有地方係影相好靚or好有特色文化既地方
可以留個言介紹下我去

睇左d相 好似唔錯
如果聽晚唔腳斷 等我過去睇下先
多謝你呀

昨日成日都落雨落到深夜，
今日一起身就係hostel食左個簡單既早餐，
就出發去北漢山城！

今日好天朗氣清呀

梨泰院出發＞地鐵舊把拔站下車＞轉乘8772

P. S. 山竹終於遠離香港了，希望香港可以快d回復返正常啦 大家要出門既話都要小心路面情況呀

睇黎樓主應該唔夠錢用
hostel 有冇相

我有信心可以
hostel等我返去影下相
昨晚房有人 Lobby關左門

韓國天氣唔錯

去到舊把拔站2出口出去，好快就搵到巴士站。

咪住 8772係周末車
無理由平日無車去既
最後俾我搵到第2架車 34號巴士

搭到北漢山入口站台記得落車
韓國人都幾鐘意行山，好多叔叔姨姨一齊落車
cashbee 4,550-1,450=3,100won

落車後向左邊行，
好快就會見到北漢山國立公園既牌

北漢山，又可以叫北漢山城，因為朝鮮時期皇帝為了有地方避難而建造的宮城，不過現時保留的遺跡不多。整個山城以北漢山頂峰白雲台伸延，一共長8公里。整個山城與北漢山既山岳結合，形成獨特既一個山城，雖則依家已經睇唔到好多遺跡了。

公園內的指示都幾清晰，只要望清楚指示就可以了。初段既路其實幾好行

行大約2km左右，就會見到大西門

大西門係可以行上去，幾適合係上面影下相

穿過大西門之後，就係真正上山既開始
係入口稍作整頓，補充下體力就要開始登頂
入口處除左有廁所，仲有野飲機，
不過記住韓國國立公園係唔會有垃圾桶，
自己垃圾自己帶走，維護無痕山林

由入口開始呢一段會難左少少，
開始有亂石路同樓梯，不過都好容易應付
有對外國人夫掃仲揹住呀仔上山

去到登頂口既尾段，就開始黎料啦
條路呢 點解我睇唔到條路架

不過望清楚，慢慢行，其實就克服到
去到最後800米，從來無諗過見到樓梯係會開心

行完呢段樓梯，就可以到北漢山城遺址
不過就得返個龍門架

黎到最後300米登頂，難度升左級
建議大家如果都想黎既話帶定手套，
有時手腳並用，行起上黎會舒服好多

大家可以見到個龍門架係有幅城牆連住。

你行左上去一半既時候會見到第2塊。
幻想係古代，要係一個8百幾米海拔既地方建宮城，
仲要係皇帝用，諗一諗都覺得班工人辛苦

過埋城牆，跟住既路就好似係舊大石度行咁
如果畏高真係唔好上黎
不過今日好好天，成個首爾就係你腳下

終於到頂！836米海拔，雖然唔係好高，
但行完都有少少成功感既

我諗唔只呢度可以睇首爾全景，
但係大地在我腳下既上帝視覺，
相信得呢度先有呢個feel

昨日上紫雲峰大霧又大雨，
終於有張似樣d既相

影完相又打完卡，最快既下山方法就係原路落山
一路落山跟住去返對面巴士站搭34號就可以返去舊把拔站

登完山梗係食返餐補償下自己
所以今餐一人食堂就去左明洞

北漢山入口巴士站＞舊把拔站＞乙支路入口站
cashbee 3100-1550=1,550won

又話去明洞 點解去乙支路入口站落車？
因為我去食원당감자탕 元堂薯仔排骨湯
其實間野近呢個站多過明洞站，所以就係呢度出

夜麻麻出野食係無乜人性
但我都要繼續堅持更新 話明實時架嘛

去過韓國都知，有d餐廳係唔受毒撚玩
佢地d野食好多時都係2人份，
一個人去有時會少左d選擇
不過呢間就有一個份既

入到去，目標好清晰！
黎排骨湯餐廳梗係食排骨湯
我同呀豬媽雞同鴨講，我話要bone soup，
佢好似唔係好明，唔緊要
仲可以手指指，最後呀豬媽就知我要咩了。

一人毒撚排骨湯，係無薯仔
但佢係連埋白飯、甜紫菜、醃蘿蔔同泡菜

個湯上到黎渣渣聲
個湯就辣辣地，有d不知名香料係面，
仲有幾條菜乾添，唔理啦好食就ok啦

成煲野有兩大舊排骨，
唔好講笑呢個湯係白飯殺手
呢度d白飯無任裝要加1000won
最後都要屈服加多個飯。

其實個湯幾好飲，夠香，排骨軟身。
辣辣地配埋個甜脆紫菜又有驚喜喎
呢餐盛惠8000won
唔算好貴，下次再黎我自己叫一個2人份都ok

食飽飽就返去hostel沖涼再hea下整理埋行李，
聽日就要出發去春川了

cashbee 1550-1250+10000=10,300won
現金 335,700-18,000=317, 700won

聽日再續

個景靚到
加埋藍天 不得了！

真係幾好天

厲害，行山行左幾耐？夠水？

道峰山
出發1300 紫雲峰1548
落山1604 到山腳1815

北漢山
出發1135 白雲台1520
落山1710 到山腳1845

我兩日加埋飲左一支2L既水

hostel 一房8床 走廊其實幾靚
呢間hostel都幾多外國人
而且服務算唔錯 英文溝通ok 而且好nice

佢地既設施同服務

Lobby 留意返佢地lobby唔係24小時
11點左右就會關門

影相個陣見到 香港靚女西灣河cindy

咁少水 夠咩

我本身水量唔大

今日行程就係離開行程 要去春川
咁係hostel放低左個大backpack之後就係梨泰院行下

梨泰院可以叫做韓國版既蘭桂坊
夜晚真係幾旺，周圍既酒吧都會營業
星期六黎個陣真係塞到水洩不通

但其實梨泰院仲有好多野睇
第一站黎到全韓國最大的line store 梨泰院店

其實我就對line d公仔麻麻 純粹入黎行下
梨泰院店一共有3層，
1樓係Line Friends精品，鐘意line既話應該為之瘋狂

店入面當然唔少得有大型公仔俾大家影相打卡

2樓既公仔係BT21
可以叫做LINE同韓團BTS聯營系列
我覺得呢個系列順眼好多 當然一樣係有相關精品買

3樓就係LINE CAFE
不過我就免了，無上去

講係好大，但其實地方唔算真係好大，
當然打卡位都比平時既LINE STORE多
如果好鐘意LINE既朋友一定要黎朝聖啦

韓國先好玩

巴打記得搭車一係就唔搭 一搭就搭到尾 因為就算巴士轉地鐵或者地鐵轉巴士 都唔會額外收錢(除非去太遠 同埋係要用tmoney)

係line store出黎之後，隔離有個叫119安全中心，
係呢度轉入小巷就會黎到雩祀壇路。

梨泰院除左係酒吧街及蒲點之外，
其實可以叫做首爾世界村
因為呢度有好多世界各地唔同特色的店舖，
而且亦是外地人聚集甚至定居既地方

而雩祀壇路10街就係被稱為伊斯蘭街

一轉入黎就見到一間同韓國好唔夾既雜貨店

由119安全中心直行，左手邊會見到好多世界旗仔，
轉入去就係伊斯蘭街，同時你亦都會見到清真寺既圓頂

呢度既餐廳除了多清真菜之外，
有d餐廳既菜式仲同韓食mix埋左一齊

耐唔耐都係見到1d塗鴉，都幾靚

最後兜黎兜去都影唔到座清真寺 放棄

因為我會去好遠 所以我用cashbee
聽d人講 cashbee好似通用過t money
我都唔係好識 多謝你提我呀

okay la 其實我麻麻韓國

其實好似cashbee都得(sor我唔用cashbee所以唔記得佢存在 )總之巴打你係搭幾個站再轉巴士搭幾個站嘅話 就唔會扣第二次錢 利申 住係韓國

如果搭兩程巴士＋地鐵咁都ok?

唔清楚 因為好少轉幾程而又搭好近 但好似近近地都可以 同埋有時間限制 即係兩程之間唔可以隔多過一個鐘(好似係)

多謝你呀

頭先係伊斯蘭街走，一共行左3條街
異國料理文化街、解放村同埋經理團路
可能時間唔岩 我覺得無乜特別

反而我覺得綠莎坪站仲靚
呢個站入面有d擺設好有藝術感，
同埋站既中間有半圓形天窗採光

行完一輪之後終於返hostel拎返d行裝
執一執個背囊發現d野多左
可能要去到春川先可以再執

依家搭緊巴士去食返個下午茶先
係龍山區廳站搭143去鐘路3街

推

lm

岩岩搭巴士用左1200won
cashbee 10300- 1200=9,100won

黎到鐘路3街，其實係想食呢間樂園藥膳燉雞麵

睇睇menu，其實唔係好貴 最後叫左雞湯＋飯

首先黎個簡單小菜，不過不失

主菜黎啦 一如其他韓食一樣，都係辣
隻雞有半隻，不過肉有少少鞋，不過不失
湯係幾4呢度係無限白飯，只要叫佢黎refill就ok

因為我叫個餐有加人參，所以係9,000won

現金淨返317, 700-9,000=308,700won

依家出發搭去春川啦

幾時有燒肉食

頭先由首爾直到南春川站，大約兩小時
搭到我係車度訓左
cashbee 9100-2950=6150won

就咁睇個南春川站都好靚

我呢兩晚都會係春川度住bnb
個韓國仔話呢度係修道院黎，
因為空置左所以改裝成為bnb
佢既位置非常好，南春川站一出黎行5分鐘就到

聽日我應該會去搭巴士遊春川
亦都係洗貴比較貴既一日
敬情期待 各位晚安

呢一兩晚應該會食

有唔少嘅燒肉餐廳都有得好似放題咁無限加肉 質素當然冇咁好啦 如果你想食 問下係唔係 mu han refill就得

去韓國梗係食買玩

唔一定既
我都會食買玩，只係諗除左呢d會唔會有其他野咋

我係在春川，等我留意下

琴日仲有d洗費報返先
現金 308,700-1200-3000=304,500won

1200 檸檬茶兩罐
3000 宵夜

留名

一早由bnb出發，就係去join春川觀光巴士
逢星期一至日都會有唔同既路線

詳情可以睇下呢個網站

由南春川站去春川站
cashbee 6100-1250=4,900won

首先要去tourist information center買票！
係春川站1號出口一出去就係架啦
入到去有d迷茫，跟住我話想join city tour bus
佢地諗左一陣，終於知我想要咩

首先join呢個會有6000won搭巴士既費用
而門票另付 佢地會收埋 一共4200won

如果自己去門票費用就唔只呢個價

今日就做一個觀光客 戴住個牌先

個度既職員會話你知係邊搭車
而架車就泊左係春川站1號出口既右邊

其實佢就係一架旅遊巴，因為得5個人
所以坐得好舒服

春川觀光巴士 周三費用連門票 10,200won
現金 294,300won

其實呢架巴士都幾抵玩，
由10點半開車 一路玩到5點半
而且唔洗操心交通呀呢d問題
門票仲有discount

房入面有冇窗？

幾正 wo

房入面有窗 但有簾長期落左

第一站係去衣巖湖Skywalk
黎到衣巖湖就覺得呢度好靚呀

沿住自行車道行，十幾分鐘就可以到skywalk點
沿途可以睇下兩邊既風景，感受下呢度的芬多精

見到skywalk啦

呢度係玻璃步道，可以望返落去個湖度，好正

藍天白雲，望住對面既三岳山，
美景就係咁鍊成啦

雖然一分鐘唔洗就行哂，
但呢個玻璃步道都整得幾靚
而且呢個係免費 踩單車黎都幾好

第2站係昭陽大壩

昭陽湖係韓國以東最大的人工淡水湖，
好多人都會係呢度釣下魚

有個觀景台俾你望下個湖

行上個壩上面睇得仲廣闊

行完昭陽大壩就去食午餐
成個city tour bus有5個乘客
有三位黎自仁川的姐姐同一位叔叔
個個都好nice 仲問我一唔一齊食lunch

盛情難卻 咁就同佢地一齊食春川鐵板雞

呢個鐵板雞係昭陽大壩附近，
仲要好多人排隊

不過等左一陣就有得入座啦
因為我睇唔明韓文 所有野都係姐姐們發板

好快就見到一大盤鐵板雞上枱

望到咁大盤鐵板雞 真係未食已經流哂口水
等食既途中姐姐們仲叫左煎餅
同平時係香港食既唔同 係好軟身既煎餅
唔算特別好食 但係軟綿綿既口感
好令人食完一舊又一舊

韓國人食野點可以少左米酒
姐姐們一直叫我試下飲，不過我就不了

等左十幾二十分鐘，終於有得食

入面除左有雞，仲有年糕同高麗菜
本來我都驚好辣，不過食落還好
包埋紫蘇葉同生菜，真係好好食
最後埋單 姐姐們話12,000won

現金餘 282,300won

姐姐啲圖呢

食飽飽就繼續行程

下一站黎到呢個玉礦山
其實我無乜興趣黎呢個

春川玉礦山，位於金玉洞既溪谷，係全球唯一一個出產軟玉白玉礦既地方。

入場個陣導遊派支支玉井水俾大家
呢支井水特別在於係地底水黎，
水經沿途既礦石才流出來，含左豐富既礦物質
佢講就有好多功效，信不信由你
咁入場就要除左對鞋先

行完長長既畫廊之後，就會黎到休息區

休息區入面有舊大白玉礦石，坐上去係涼浸浸

休息區左邊係1d文物既展示區

另一邊可以通到去玉礦山既入口部分
玉礦山都幾得意，真係好似自己入左礦洞咁
礦洞門口有d水俾你試味，同你手上支水一樣

行到盡頭可以睇到架礦洞車，
可以入去礦洞深處，呢度梗係唔公開
你只可以望下架礦洞車

去返休息區，如果你真係好鐘意飲個度d水
你可以隨便refill

畫廊中間有兩個暖板區，你可以好似係汗蒸幕咁訓係度
訓係由白玉礦石加熱而成既地板上面

咁作為玉礦生產既地方，
門口當然仲有白玉相關既野賣啦
我睇左兩眼就上返車

我怕醜 無影到

渣ga

跟住仲有兩個景點，我個人覺得無乜特別，
而且天氣轉陰仲開始落雨，呢度我唔講得太細

下一站係江原道立花木園
其實就係一個植物園，
入面收藏既花草樹木都係江原道生長既品種

其實影相出黎都幾靚既
不過真係行個陣我就覺得無乜特別

有一個室內植物園有個瞭望台，
可以上去睇下個公園

最後一站就係昭陽江Skywalk
本來我都幾有期待呢個，點知落狗屎
呢個門票係要自費，2000won

現金 280,300 won

門票其實象徵式收費，
佢會俾返張2000won既抵現券俾你，
你行完可以係出面d小販用左佢
or 你去春川傳統市場個邊既舖頭都會收

行Skywalk要著鞋套先可以入得

成條橋行出去最重要係睇風景，
偏偏陰天同落雨 我都無心機影

值得一提既係呢度夜晚會亮燈
夜晚睇既時候成個feel會正d

行完Skywalk隔離仲有個昭陽江少女像

昭陽江少女係韓國70年代的一首流行曲，歌詞大意就係講一個少女等待從軍既哥哥回來。對於我呢個香港人黎講其實無乜共鳴。

最後返到春川站＞南春川站既bnb小休

cashbee 4900-1250=3,650won

Live咗 留個名先

小休完繼續出發 目標係行春川明洞

春川明洞，可以算係成個春川最旺既區域
如果你離開左呢區，春川就好似d小區咁

搭巴士黎到春川明洞地下街
cashbee 3650-1150=2500won

最傻既係我無乜興趣買野，我都係叫行下

地下街當然會以女裝同埋護膚品為主
地下街係「丫」型，中間點有一個室內噴水池

仲有少量食肆都會係中間呢個圓環附近

地下街無咩野岩睇，咁就上返地面
春川明洞地面以M百貨一帶最旺
係商店街既格局，有daiso同埋運動品牌都可以係呢度搵到

商店街有好多呢d公仔擺設係度，
幾盞鬼既，鐘意可以係呢度影下相

沿經春川浪漫市場，其實就係舊中央市場
曾經係《冬天戀歌》既取景地
唔知係咪咁改左呢個名，其實佢1d都唔浪漫

附近其實就係M百貨
但入面買既都係高檔野
得地底有兩三間young casual 同埋uniqlo先岩睇

M百貨附近都係商店街，
鐘意既話可以係呢度SHOPPING既

行到餓餓地 就去搵野食
見到bnb附近有lotte mart 就去掃平野食

最後既戰利品

提子一箱 7500won
炸雞一盒 6200won
兩罐忌廉溝鮮奶 1200won

現金淨返280,300-14900＝265,400won

今日會由春川到元通，
準備聽日去百潭寺登雪巖山

距離上車仲有d時間
就去左春川孝子洞壁畫村行下

橫過江水的橋回望，欣賞下河江水色

最易搵到既入口 就係弓孝子1洞居民中心進入

再行前少少已經見到一幅幅壁畫

唯一一個可惜既地方係佢地都會係壁畫前泊車
變相好多壁畫都會遮住左

不過始終係人地住既地方，睇到幾多就睇下彩數啦

回程返去巴士站，諗住食d野先走
記得頭先行過黎既一間舖頭，
所以就係呢度食野先

好多韓國餐廳都會有坐式or塌塌米
我始終係坐唔慣塌塌米 差d以為自己要截肢

其實係2想食碗地道既蕎麥涼麵，
所以就黎呢度試試佢

格局其實同大家食開既水冷麵好似
只係隻麵變左蕎麥麵

相比起水冷麵 呢種易咬好多
而且加左d麻醬同青瓜絲增加口感同風味

水冷麵唔剪既話真係咬到牙都痛
同埋又唔會太凍 我反而鐘意食呢種

盛惠7,000won
現金餘258,600won

其實係bnb走個陣我已經黎左春川長途巴士站買飛

如果驚雞同鴨講，呢度有自助售票機
仲有english同中文揀

好快就買到車飛啦

可能會有人問點解會去元通呢個小鎮仔
其實我想沿百潭寺的山路一直上山
如果我由春川出發，點都要係元通換乘
而我去左束草個邊就只能係權金城個邊上
所以我決定係元通留一晚
咁我就可以最早既時間去到百潭寺
爭取最多既時間上山 而又唔洗行重覆既路

食完蕎麥冷麵就返黎上車

車程大約係一個半鐘左右
司機車速之快 令我差d暈車浪
好彩都安全到達

係元通入住左之後
順便係便利店買d物資上山

晚餐＋水 7,400won
春川去元通 9,500won

現金餘241,700won

樓主去d 地方越黎越少人咁

去首爾呢d唔洗我寫遊記啦係咪
其實我依家係南北韓邊境位
都見到好多軍大哥

今朝6點半就出門口啦
由元通出發去百潭寺

不過就落緊好大雨

百潭寺入口

如果好天一定好靚

因為今晚會係山頂過夜
今餐之後要去到聽日晏晝先有得食
一於食飽d

呢間餐廳食呢set野都只係12,000won
有煎餅、炒泡菜、烤魚 仲有個魚湯飲下
唔可以話好好食 但就有鄉村風味

呢度係百潭寺入口，
距離百潭寺都有成8km距離
所以要搭巴士入去

呢度入去就係售票處

一個人2,500won

希望晏晝會停雨啦 天氣預報就話晏晝會停雨

今日起會上雪巖山 韓國第三峰
可能就更新唔到住 後晚會再黎更新

元通住宿點？ 好嗎？ 十二月去雪嶽山

留名支持

以前都試過毒遊韓國，老實都幾無聊

40萬 2千8hkd?

留名
等睇最後一日的財政結算，祝你唔洗大超支。

黎緊年尾我又會去韓國，打算去加平南怡島同春川。

會唔會留係束草玩下

元通住宿得motel揀，
無話唔好既，過下夜普普通通啦

如果budget高d 其實百潭寺入口都有d選擇

我本身係鐘意行山，
而我自己對韓國旅遊既體驗都係好差
（到今次都係 ）
只係近近地 budget許可下
就黎韓國行下山

總預算5000hkd 詳情可以睇樓頂

我預得有d緊 我都驚緊over
獨遊就無去南怡島啦
春川比我感覺都幾好 如果你鐘意鄉郊既話

會呀 今日就會去返束草

係百潭寺入口搭個架巴士，
十幾分鐘左右就到百潭寺
睇下出面騰雲駕霧咁就知奶野

見雨勢起碼會去到晏晝
即刻換返件雨褸先

行前多少少 過埋橋就會到百潭寺

百潭寺算是內雪岳中歷史悠久的寺廟
如果有時間可以慢慢行 但我趕山所以無停太耐

穿過百潭寺重返山路
d河溪好急 水仲上埋橋面

百潭寺起行上大青峰的路
沿溪谷而上 唔係落住雨既話我應該會狂影瀑布

所以如果要黎雪嶽山既話
最好對鞋有一定防入水、防滑為佳

不過韓國d國立公園算係咁
好多好難行既路都整左樓梯俾你行

距離大青峰都係仲有11km 好快到啫 無事既
大青峰海拔1708米 係雪嶽山既最高點

本來條路唔算話好難行
但係落住雨就成日都驚仆街
幾經辛苦終於到左永矢庵

大家都會係呢度稍作休息
咁我都唔客氣 抖返順條氣先

多唔多人行眼見？

從永矢庵繼續出發
基本上就係瀑布放題

雖然落住雨 但見到一條又一條既瀑布
真係忍唔住冒死影相

雪嶽山係好出名既睇紅葉勝地
亦都係最早有紅葉既地方

真係落好大雨

呢段路好得意 我仲驚緊會好難行
意外地係石頭路＋樓梯＋橋
如果行開樓梯既話 應該會行得好過癮

雪嶽山呢段路係穿插係溪谷之間
所以成日都會見到瀑布

因為都九月中，愈上得高紅葉愈多
聽講雪嶽山早於九月尾就月滿山紅葉睇

呢個峰我唔肯定係咩峰
但呢個角度影埋去好似武俠片d場景

雪嶽山既紅葉真係幾靚

第2個武俠片feel既位

行左接近4個鐘既時間
終於可以離開條溪谷 去到鳳頂庵

當然要抖抖啦 跟住就係進擊小青峰

多呀 我覺得韓國人都幾鐘意行山
24小時都會見到人

好偏僻 但係風景真係幾好靚！
如果滿山都係紅葉真係不得了

樓主單機15日？

樓豬每個post都收負皮
可能行山景無乜特別 唔夠靚
但你我覺得幾特別又夠另類

其實佢都算紅得好早
只係我本身係為行山 唔係為紅葉
所以無話就紅葉期 但我依家後悔了

係呀 自己一個行山其實都幾驚
好彩d山路唔會話好靜
唔係跌左落山都無人知

可能我寫韓國就有hater掛
其實我都唔係咁鐘意韓國

又可能係無人地去個d大景點咁靚
不過我自己好鐘意行山
當自己係大自然入面個陣
先會知道自己作為人類係幾渺小

多謝你支持 雖則d相唔靚
因為我純粹用電話影完就放上黎

鳳頂庵係一個咁高既地方建寺，
其實都唔係好明佢地平時點生活
唔通真係識輕功 定係吸仙氣就生存到

個寺廟都算靚靚仔仔

真係隱世寺廟咁款
淨係係咁高既地方起間寺出黎已經覺得好神奇

呢度再上就會到小青峰，
由百潭寺入口出發到依家已經有6個鐘，
由0米海拔一直去到鳳頂庵已經係1200米高

係去小青峰個陣風雨突然加大左
我都唔敢太鬆懈，所以無乜相
上小青峰既路其實只係得1公里左右
但係會一直爬升到1600海拔左右
亦都比之前既路難行左好多
不過黎到呢個位都容不得我放棄

幾經辛苦終於到左小青峰山屋，
因為要趕係晚上7點到我要住既中青峰山屋，
唯有頂硬上行埋最惡頂既0.4km

隱約都會見到山上面有唔少楓葉已經紅左
不過雲層好厚 幾乎望唔到下面

過左小青峰 原來仲要行呢條碎石路
心血少d都嚇死

最終係晚上6點左右，終於到左中青峰山屋

中青峰山屋既設施都算比想像中好
有煮飯既地方 亦有小賣亭
竟然仲有叉電位（公眾位）同微波爐

有coffee 同 米飯 賣

不過首先報到左先 放低個背囊先都好
山屋要係上韓國國立公園個網度預訂左先
跟住到左山屋就俾cash 13000won
佢地會問你要唔要用blanket 2000won用一晚
我就要左一張 山屋d宿位係全木板
所以我就用黎墊墊底 訓得舒服d

d 宿位就係咁既樣

我本身係山下已經買左個杯麵、毒撚午餐肉同咖啡
但覺得唔夠飽 最後係山屋買左個叮叮米飯 3000won

窮都好過餓死係山

食完之後記得打包返自己d垃圾落山

跟住呢1日就訓覺了，清晨起身攻頂

現金剩207,300won

你而家係第幾日？
用到得返一半

Child登太多仇韓狗會然，只要係韓國post，就會有人入黎負皮左先，理得你個post有高汁

利申: 上次係到開過首爾post, 好多人特登入黎負皮

木板 我應該訓唔著，雖然街都訓過

８月底都去佐首爾玩佐１７日
原本係諗住學你咁去遠d去偏d
到頭來唔識plan就跟旅遊書係首爾遂個景點去下就算
仲要有幾日落大雨同懶就無出去，留佐係宿舍

去完係唔捨得走
雖然溝通唔到但好住
我諗最大原因係地方大

我見當地人生活模式都好緩慢
朝早８點係一個小區度係好少早餐可以食
中午先會開市

同埋佢地扮工仲扮得犀利
夜晚見到好多店員都係坐係度玩電話等收工

弘大一街都係同一個樣既女仔
同埋同一個風格既男仔裝束

睇post遠區近郊都真係幾正
下次去旅行做多d功課先

BTW 我臨上機之前發現唔見佐passport
係韓國滯留多兩日，巴打都要小心保管隨身物品呀

寺庙可以住？

推，唔好爛尾

晚上7點幾已經係中青峰山屋訓左覺
就係為左上大青峰睇日出
日出係6點15分 而上大青峰既路大約只有幾百米
但我驚我行得慢 所以4點半就起身出發了

上大青峰既路其實相比起琴日上山既路
算係BB級 路線清晰 鮮有攀爬既路段
但唯一問題就係吹緊強風同大霧

係上大青峰既時候 強風差d令我企唔穩
好彩既係我終於撐到去大青峰啦

不過到左大青峰既時間只係5點正左右
距離日出仲有差唔多成粒鐘
同埋大青峰既強風愈吹愈猛
我差d就想放棄落山

係大青峰食左成粒鐘風 個天都終於開始光

但臨日出晚時候濃霧降臨
連前面個山坡都睇唔到

同大青峰既石碑影張相先

有d野真係不吐不快
韓國人既性格真係完全會令我呢d遊客強烈反感
話說我係大青峰既時候 有d呀叔都係度
佢地好鐘意隨地吐痰 係山上面都唔例外
明知有人坐係附近佢地都係照吐
雖然無彈到我 但呢種行為真係令我對韓國無哂興趣

仲有就係d呀豬媽同大叔真係1d禮貌都無
大家排隊同石碑影相 佢地一堆人直接圍埋舊石碑到
大家就無得影要俾佢地影相啦

跟住佢地影完係唔走 繼續影 影左10分鐘有多
有個後生仔終於搵到空隙堆去影
後生仔走個陣講左句野似係串呢班人
跟住個大叔仲好多聲鬧個後生仔
呢個後生仔係排係我前面
明明自己有問題 仲可以大聲夾惡鬧人

最後我都有空隙影左張相

whatever啦 影到咁都唔想再影
個班呀豬媽同呀叔已經覺得我阻住佢地happy

最後無奈地就落返山屋休息多陣

落山個陣 頭先個班呀豬媽同呀叔就差唔多時間落山
落山既時候仲係濃霧 仲有d微雨tim
咁我落緊既時候 有陣強風
後面竟然有人好大力推左我落去
好彩我安全 一直都緊揸安全繩
因為d石頭好滑 我成個人坐左落地下
手臂仲傷左少少

回頭一望咩料 原來係頭先知呀豬媽捉住我借力
一野推鳩左我落去 仲要當無事發生
一句對唔住都無 真係油雞鹵味祖宗十八代都鬧埋出黎

所以我一直一直都好唔鐘意去韓國
我唔明既係 點解可以完全唔理其他人死活
呢個自私既行為 真係仲衰過中國人做既野

呻完 就返山屋抖抖同處理下個傷口

山屋最遲既Check out時間係上午8點
臨夠鐘前會有個呀叔叫大家清場

臨走前食埋個早餐先 呢個都係上山前買定

離開山屋個陣 見到d濃霧散左一半有多
但已經唔想再上去了
就沿路落返去我今日既目的地 新興寺

落山個陣 一路既天氣好到不得了
我每次出去睇日出都係睇唔得完整

呢條路雖然唔係百潭寺個條路
但同百潭寺個條有異曲同工之妙
而且呢個溪谷既風景都算唔錯

不過睇得多都會悶 而且我睇左咁多
所以都唔share太多呢d景

值得一講既山路路況
我行既兩條雪嶽山山路
都係整修得唔錯 行起上黎算舒服
唔似香港個d一味就用石屎or混凝土
不過要注意既係溯溪既地方都會有
鞋既選擇最好有一定防入水既能力

由上午9點正落山 大約下午2點幾就已經到左新興寺

一般遊客係唔會走我呢條路線行雪嶽山
而會係束草搭巴士去權金城入口
大家去雪嶽山又唔想登峰可以係呢邊入黎
都有唔錯既景色會睇到
不過我係無去權金城

而係呢邊入山係有入山費3,500won

有僧人架嘛

山屋係第7日
有人睇已經開心架啦

硬d啫 攰起上黎 企係度都訓到啦

我覺得網上面既資料都已經好多可以參考
只係你夠唔夠膽去到咁遠

我覺得留係城市區係永遠睇唔到當地最真切既人文
全部都係當地政府想俾你睇既野
但現實往往唔會100%係美好
而當係覺得個度係100%好正
好多時都係1d假象 專登整出黎去吸引遊客
但我去旅行唔想淨係睇呢d
然後打個卡就叫去左 我自己唔係好接受到呢種方法
就算語言唔通 係現今科技咁發達既時候
其實語言真係唔會係難題
而係你點樣拎出勇氣行出去克服

我自己最叻就係講廣東話
其實我英文同普通話都唔掂 咪又係咁去

其實由雪巖山大青峰落黎已經係22號
由我15號出發起計已經係Day 8了

而我今次另一個我好期待既行程就係今日！
新興寺兩日一夜Templestay 寺廟住宿體驗

其實Templestay係有好多韓國寺廟選擇
而每間寺廟會有唔同既體驗行程供應俾大家參加
而我今次去既係我千揀萬揀既新興寺
係以我既動線去做選擇的 同埋佢既行程幾岩我休息

我未到個陣會諗
究竟我係咪會好似同其他僧侶一齊修行
訓覺同唸經會唔會好難handle
我d英文咁水皮 會唔會溝通唔到

去到之後發現原來真係1d純粹體驗同感受既行程
可能佢只係當你係凡人 亦非修道人
所以真係去感受下僧侶每日既作息為主

新興寺，係由公元六百幾年已建寺，
可惜因火災而多次重建，
但其歷史文化傳承已久 保留至今

穿過新興寺門坊，就會見到統一大佛
統一大佛同紀念品店中間有條小路

行入面 紀念品店後面就係temple stay既地方了

佢門口無任何templestay指示
我都搵左一陣先搵到

呢度就係我要留宿既地方 比想像中新淨
住既地方係咁 有廁所 有暖氣

床鋪當然要自己鋪啦
佢每間房係兩個人 所以要同人share
而女同男係會分房 除非係家庭關係

其實佢行程就唔會好豐富
今日行程就係咁既
15 入宿＞15-17 自由散步＞18 晚飯＞19唸經＞20 訓覺

因為我岩岩係大青峰落黎
體味自然有返咁上下
所以即刻沐浴更衣先

你入宿個陣係有套templestay僧侶衫俾你著住

入宿既時候就俾左本templestay既資料我地睇
入面寫既係英文 介紹咩係templestay
住係寺廟有咩要注意 拜拜既動作要點做
解釋下1d常用既經文 同埋韓國佛教既歷史
所以我就係房睇下呢本野同休息下

跟住夠鐘食飯就跟住templestay主持去食飯
飯堂係主殿個邊 所以要行過去

飯堂供應既自然係素菜
韓國佛教食既主要會係疏菜為主
所以當然有泡菜同其他以蔬菜為主的小菜
仲有啖熱湯飲下

食飯前要唸經 不過主持搵個鬼仔做代表唸左就當係

食飯就係長枱食 記住食幾多拎幾多
要食哂先好走 食完記得自己洗返d野

食完飯就去唸經 相係第2日補影

去到主殿同佛陀拜拜打個招呼就埋位
今次唸經係唔洗真係跟住唸
（佢都唔會預你一兩個鐘就背哂d經文 ）
有真主持同埋其他僧人係度帶住成個儀式
其實拜拜同唸經真係好攰
一路聽經 一路要跟住佢地拜拜 係五體投地咁款
所以又上又落真係腳仔都痺埋

聽左20分鐘 終於完左1part
咁我地收拾返d坐墊就返宿舍訓覺

其實返到宿舍都只係7點半
但templestay主持就叫大家早d訓覺
係香港7點半可能先岩岩收工返屋企
不過黎體驗嘛 同埋我都攰 所以就真係走去訓覺

第2朝晚早飯係朝早6點鐘
今次真係早起既雀仔有蟲食啦

見過有得住同食，但係唔知點訂

應該係 templestay 啦

去佢個網睇下詳情 幾得意

樓主一晚寺要幾錢？

50000won

其實間間都會唔同
同埋行程唔同都會唔同
有1d 到 5d4n 都有架
我join個個就係2d1n

行山遊真係幾特別，支持

23號 Day 9

第2朝差d食唔到早飯
6點正 templestay主持就帶我地去食堂食早餐
食既野同昨晚食既都係大同小異

食完飯 大家都再返宿舍小休
有d人就出左去散步

跟住就係串108佛珠體驗
如果有大家對佛學有d認識既話
應該會知道僧人唸佛經時會揸住串佛珠

其實108佛珠係一種形態
意指人既108種煩惱
亦可以時刻提提醒佛念
當然亦都可以戴起手當裝飾

真係得條繩同埋珠
一粒粒咁串起佢

templestay主持偷影我地串珠仔

串完珠仔templestay主持會幫我地做個「加持」
就係幫我地收尾打結

戴起手都ok啦 自己親手串唔通話唔靚

串完佛珠我以為今日無行程了
點知templestay主持又拎左第2樣俾我地玩
就係整蓮花擺設

玩完一輪手作仔之後
templestay主持親手沖左d茶同煎餅俾我地

仲叫大家一齊出去影張大合照

咁就完左Templestay既2日1夜體驗了

我覺得其實幾岩我地呢d城市人去
因為寺院個氛圍會令你放鬆同放空
個腦會舒服左 而且心境好似真係寧靜左好多
你知城市人好多時都係好急燥
學識放慢步伐 緩解下壓力 真係好重要
當然有d人會話好悶 俾錢去hea on9咩
去旅行梗係玩到盡 食到盡啦 你痴線咩
但係我覺得唔係下下都要chur爆行程去旅行
仲慘過返工咁出去玩出去旅行
咁樣仲辛苦 我覺得呢d體驗係得一試
有機會再黎韓國既話 我諗我都會去第2間寺玩多次

跟住就搭車去束草
成個中秋節都係束草過

多謝支持

好多女女鬼妹

第一次睇呢d遊記
好特別又好深度遊
支持支持

請問點卜？

templestay幾特別

lm支持

咪爛尾

係雪嶽山權金城入口出黎之後
就要搭巴士去束草啦

因為都係12點幾... 入去既人比出去既人多
係入口一路向前行 停車場中間就會見到個巴士站

搭巴士去束草大約1個鐘左右就到束草啦

係束草本來係住hostel
出發前 某站send左email話我知間野無左
佢轉左另一間俾我 就好近海灘
其實係民宿咁既酒店 呢度就唔講太多住

係住宿check in左 終於可以抖下
呢一幅春川過去元通開始 幾乎都係chur
chur到係束草先叫有d休閒既時間
所以小休左陣 先再出去行下

第一站係外瓮峙港
有時去旅行呢d野撞到藍更白雲咁好天係開心既

外瓮峙港係釣魚發燒友聚集既地方
除左有釣艇係度埋岸 仲會係度釣魚
而且呢度既景致都係一絕

出面仲有一大堆幫釣友煮熟釣獲既小店
佢地都有叫餐 但時價既野同個量
我一條友難以handle 所以pass

外瓮峙港有條濱海步道可以通返去束草海水浴場
記得行呢邊 唔係就享受唔到海風啦

全程唔係好長 而且好好行
大約30min就行完

束草海水浴場同鳥島

行到盡頭仲會見到呢個咁既野
心心樹 其實好奇異 不過是但啦影左先

仲有一排排魚雕像

離開束草海濱浴湯 就路經青草湖

目的地係束草EXPO觀景塔
你可以去到15樓咁高既地方睇下束草成個城市
要收你2500WON

15樓除左係觀景台 仲有coffee shop係上面
仲有枱同有得坐 岩哂我呢d等運到既人

係塔上面望青草湖 個view即刻唔同哂

雪嶽山同日落

唔好急住腳走 睇埋個束草夜景先

EXPO觀景塔本身其實都有燈光效果
仲識變色添

因為係星期日 乜野都無開
最後黎左呢個專賣made in korea 野既HANARO農協超市
d野其實好平 而且仲好新鮮

最後係呢度買左五花肉 蔬菜 面包 蛋 醬料 通粉
一共20000won 返民宿自己煮

是日地獄廚房1號晚餐

點解唔出去食？因為紅日，束草人山人海....
小毒撚想靜靜地係住宿賞月 （有露台）
而且自己煮 會食得飽d

話說點解唔更新 因為樓主懶同攰
係雪嶽山訓得唔係咁好 一直都好似唔夠訓咁
不過我點都會埋埋個尾佢

報返數
依家cashbee 係得返600won
增值10,000won = 10,600won

而現金159,200won - 33,700won = 125,500 won
（巴士車資1200 , cashbee增值10000 , 門票2500, 農協25000）

直接係templestay個網 book就得架啦

其實我知呢個好耐 但成日都唔想去韓國
今次有機會去喇 咪順便去埋

多謝棒場

死都同你死到尾

多謝支持
又唔係好深度 仲有d hea遊
去旅行叫我跑景點既話 我會唔開心

上去睇個湖勁靚呀！！！ 好想去

依到幾靚，book mark 先
依間民宿點？

24號 Day 10

係束草第一晚訓夠先起身
出發去睇下我想去既地方
第一站係阿爸村

阿爸村既起源大約要講起兩韓戰爭
當時有一班流離失所既人群返唔到家鄉
慢慢就係阿爸村落地生根

由束草海濱走到阿爸村
會經過粉紅色的雪嶽大橋

係橋上面可以一探阿爸村的全景
阿爸村自發展起黎 近海食海
亦都係一條小漁村 地方唔算好大

成條村除左賣呢d產品之外

仲有好多餐廳同小食店

海邊既海灘有好多人係度露營
唔知係咪因為中秋連假既關係
不過佢地d露營車睇落好正呀

點解阿爸村會突然變成旅遊景點
就係因為老餅韓劇 藍色生死戀係呢度取景過

阿爸村另一個出名既景點 就係水上人力渡輪
但好多人排緊隊 去影下相先再排

碼頭有個係女主back hug 男主既經典畫面
不過唔好影樣 會嬲 1d都唔似

水上人力渡輪係點運作架呢？
就係渡輪上面有一條連接兩岸碼頭既繩索
船夫拎住個鐵勾由前拉到尾
咁架船就會向前啦

呢個唔搭得唔得？黎阿爸村係唔可能唔搭
因為如果你想離開阿爸村係要行回頭路
就算束草市區已經係你面前
所以一般都會搭呢個去對岸
一程500won

到左對岸 就好似返返文明咁
好多餐廳都係沿岸會有見到
如果行入去既話仲有束草中央市場
不過我麻麻地 無入去
如果鐘意食野既朋友 記得一定要黎呢度
聽講呢度有勁多特色小食

轉眼就到我第2個目的地 東明港
束草因為沿海 有無數咁多漁港
如果鐘意食海鮮 呢度仲有原隻蒸蟹
見到d圖仲係拆埋殼 好正

東明港同雪嶽山加起黎既日落

東明港隔離就係靈琴亭
靈琴亭既特別之處係兩亭共生
其中一亭係伸左出去大海中間
配埋個日落彩霞都算係一幅畫啦

不過個亭實在太多人
唯有影下個海
如果人唔係咁多既話
係度吹下海風聽下浪聲 其實幾寫意

中秋佳節我就無食蟹啦
返住宿食個五花肉先啦

束草之後本來係想去月精寺
不過實在太chur 所以決定直剷原州

cashbee 10,600-1200（東明港回住宿） =9,800won
現金 125,000-500=120,000won

間野房空間好大 而且有廚房
仲有個露台俾你出去吹風 幾舒服